const quiz = [
  {
    no: 1,
    question: "ปูเป้เกิดวันที่เท่าไร ?",
    choices: [
      "18 มกราคม 2540",
      "18 มกราคม 2541",
      "25 มกราคม 2540",
      "25 มกราคม 2541"
    ],
    answer: "18 มกราคม 2541"
  },
  {
    no: 2,
    question: "เพลงประจำสีม่วง ไม่มีมะม่วงอะไร ?",
    choices: ["มะม่วงอกร่อง", "มะม่วงมัน", "มะม่วงเปรี้ยว", "มะม่วงกวน"],
    answer: "มะม่วงกวน"
  },
  {
    no: 3,
    question:
      "เพลงสุดท้ายที่ทำการแสดงใน BNK48 D-DAY –Jiradapa Produced Concert– คือเพลงอะไร ? (ไม่รวมเพลงอังกอร์)",
    choices: [
      "หมื่นเส้นทาง",
      "ความทรงจำและคำอำลา",
      "365 วันกับเครื่องบินกระดาษ",
      "คุกกี้เสี่ยงทาย"
    ],
    answer: "365 วันกับเครื่องบินกระดาษ"
  },
  {
    no: 4,
    question: "ทำไมปูเป้ถึงบอกว่า 'มะเร็งงิ' มีตัวเดียวในโลก",
    choices: [
      "เป็นตุ๊กตาที่พ่อแม่ซื้อให้",
      "มีก้างปลาอยู่บนหัว",
      "สามารถพูดได้",
      "เพราะตัวอื่นไม่ตั้งชื่อนี้"
    ],
    answer: "มีก้างปลาอยู่บนหัว"
  },
  {
    no: 5,
    question: "รายการปูเป้สเตชั่นล่าสุด มีเนื้อหาเกี่ยวกับอะไร ?",
    choices: [
      "เบื้องหลังการถ่ายทำ 'ครัวคุณไข่'",
      "เคานท์ดาวน์ปีใหม่ที่ประเทศญี่ปุ่น",
      "เที่ยวเชียงรายบ้านเกิด",
      "ทำของขวัญวันคริสต์มาส"
    ],
    answer: "เคานท์ดาวน์ปีใหม่ที่ประเทศญี่ปุ่น"
  },
  {
    no: 6,
    question:
      "ในเพลง 'จาบาจา' ท่อน 'Say Jabaja!' มีท่าพิเศษที่บ่งบอกถึงเซ็นเตอร์ทั้งสองคน สำหรับปูเป้คือท่าอะไร",
    choices: ["ท่ารถไฟ", "ท่าเป็ด", "ท่าจะบ้า", "ท่าบอส"],
    answer: "ท่ารถไฟ"
  },
  {
    no: 7,
    question:
      "ในภาพยนตร์ Where we belong ปุก (แสดงโดยปูเป้) จะเรียนต่อในสาขาอาชีพอะไร ?",
    choices: ["คหกรรมศาสตร์", "สถาปัตยกรรมศาสตร์", "นิเทศศาสตร์", "แพทยศาสตร์"],
    answer: "คหกรรมศาสตร์"
  },
  {
    no: 8,
    question: "โฆษณา Jele Beautie ปูเป้เป็นตัวแทนของ Jele Beautie Line อะไร ?",
    choices: [
      "สตรอเบอร์รี่ (Collagen-700mg + Vitamin C)",
      "องุ่น (Vitamin A.C.E)",
      "แบล็คเคอร์แรนท์ (ฺVitamin C, B1, B2, B6, B12)",
      "แอปเปิ้ล (L-Glutathione + Zinc)"
    ],
    answer: "สตรอเบอร์รี่ (Collagen-700mg + Vitamin C)"
  },
  {
    no: 9,
    question: "ยานของปูเป้ในเกม BNK48 Star Keeper ชื่อว่าอะไร ?",
    choices: [
      "Pupe Duck Shooter",
      "Pupe Duck Boss",
      "Pupe Duck Lover",
      "Pupe Duck Leader"
    ],
    answer: "Pupe Duck Leader"
  },
  {
    no: 10,
    question:
      "ไลฟ์ในแอปพลิเคชัน iAM48 ที่ยาวนานที่สุดของปูเป้ มีความยาวเท่าไร ?",
    choices: [
      "2 ชั่วโมง 22 นาที",
      "3 ชั่วโมง 44 นาที",
      "4 ชั่วโมง 45 นาที",
      "5 ชั่วโมง 48 นาที"
    ],
    answer: "4 ชั่วโมง 45 นาที"
  },
  {
    no: 11,
    question:
      "บนเสื้อวันเกิดของปูเป้รุ่นล่าสุด (เสื้อสีเหลือง) บนลายเสื้อมีเขียนที่แปลว่าอะไร ?",
    choices: ["อายุ 22 แล้วจ้า", "รถไฟมาแล้ว", "บรรลัย", "ฉันเชื่อในคนของชั้น"],
    answer: "อายุ 22 แล้วจ้า"
  },
  {
    no: 12,
    question: "ประโยคไหนที่ปูเป้ไม่ได้พูดในรายการ Victory BNK48",
    choices: [
      "หนูรักตัวเองมากกว่า",
      "วาสนาน้อยก็ได้แต่อิจฉาไปนะคะ",
      "ทิ้งมรดกให้หนูด้วย",
      "หนูจะทำทุกอย่างให้คนเห็นว่าเราสมควรจะไปอยู่ตรงนั้น"
    ],
    answer: "หนูจะทำทุกอย่างให้คนเห็นว่าเราสมควรจะไปอยู่ตรงนั้น"
  },
  {
    no: 13,
    question:
      "โปรเจกต์สนับสนุน BNK48 6th Single Senbatsu General Election ของแฟนคลับปูเป้ มีชื่อว่า 'PickPeUp' ถ้าต้องการได้รับยศเป็น 'เป็ดหัวหน้าหน่วย' จะต้องสะสมแต้มบารมีครบกี่แต้ม ?",
    choice: ["500 แต้ม", "1,000 แต้ม", "2,500 แต้ม", "5,000 แต้ม"],
    answer: "2,500 แต้ม"
  },
  {
    no: 14,
    question:
      "ในงาน General Election ที่จะถึงนี้ อันดับที่คาดหวังของปูเป้คือเท่าไร ?",
    choices: ["1", "2", "3", "12"],
    answer: "2"
  },
  {
    no: 15,
    question: "ในงานครั้งนี้ คุณจะโดเนทให้ปูเป้หรือไม่ ?",
    choices: ["แน่นอน", "ชัวร์"],
    answers: "แน่นอน"
  }
];

export default quiz;
